в 1996г. я направился на запад, в компанию JavaSoft, как она тогда называлась, поскольку было
очевидно, что именно там происходят главные события. На протяжении пяти лет я работал
архитектором библиотек для платформы Java. Я занимался проектированием, разработкой и
обслуживанием этих библиотек, а также давал консультации по многим другим библиотекам. Контроль
над библиотеками в ходе становления платформы языка Java - такая возможность предоставляется
раз в жизни. Не будет преувеличением сказать, что я имел честь трудиться бок о бок с великими
разработчиками нашего времени. Я многое узнал о языке программирования Java: что в нем работает,
а что нет, как пользоваться языком и его библиотеками для получения наилучшего результата.
Эта книга является попыткой поделиться с вами моим опытом, чтобы вы смогли повторить мои
успехи и избежать моих неудач. Оформление книги я позаимствовал из руководства Скотта Мейерса
(Scott Meyers) "Effective С++" [Meyers98]; оно состоит из пятидесяти статей, каждая из которых посвящена
одному конкретному правилу, направленному на улучшение программ и проектов. Я нашел такое
оформление необычайно эффективным, и надеюсь, вы тоже его оцените.